快運遇氣流機長強破廁門 女客因此患上「在外如廁恐懼症」

香港快運(HK Express)航機上發生令人尷尬的如廁風波。一位廿多歲女士航機上如廁時遇上氣流，未能及時返回座位，竟被男機長強行破門而入，少女慘被睇「狼狽相」，她痛批香港快運及機長處理不當，導致她處於極尷尬局面，更因此患上「在外如廁恐懼症」，需接受心理治療。香港快運回應指，機組人員曾數度敲響洗手間門不獲回應，因擔心乘客安全而打開洗手間門，香港快運對事件深表歉意，會確保機組人員日後處理同類事件時會加倍謹慎。

廿多歲的梁小姐8月3日乘搭香港快運航班從釜山飛返香港。途中，梁小姐往洗手間時遇到氣流，雖聽到飛機廣播提醒乘客盡快返回座位，但因梁小姐正在如廁中途未能立即回座。但此時門外突然傳來2次敲門聲，梁小姐分別以「係」、「Yes」中英文回應，告知門外者内裏有人，豈料在第二次回應後，廁門突然被撞開了！破門而入是一位外籍男機長，而梁小姐這時候還未整理好衫褲，感到極之震驚與羞恥而失控尖叫，而男機長也被眼前一幕嚇到，尷尬地說了一聲「Oh」，就匆匆關上廁所門離開。

雖然涉事機長最終向梁小姐道歉，但她認為事件對她極大傷害：「我有好大陰影，我依家完全唔敢喺外面去廁所，要忍到返屋企先敢去。」更需約見心理醫生做情緒治療。她明白遇氣流時航機安全的重要性，但香港快運的處理程序實在失當，她已去信香港快運、民航處、機管局、私隱專員公署等投訴，要求香港快運給予合理解釋及書面道歉。

香港快運回應說已全面內部調查事件，在該次飛行途中，空中服務員與隨後的機長均曾數度敲響洗手間門但不獲回應，在安全大前提下打開洗手間門，以確定內裏乘客在客機進入不穩定氣流區域時是否安全，避免因暈倒而被困洗手間內。事發及客機降落後，機長與空中服務員亦曾先後向該位旅客致歉。HK Express對於事件令該名乘客處於尷尬局面深表歉意，並確保機組人員日後在按照安全規例處理同類事件時，加倍謹慎。

民航處發言人表示，民航處收到一宗相關投訴，已要求有關航空公司提供詳情，如有需要會採取適當的跟進；機管局發言人則指，已收到事主意見書，並已將相關個案轉交HK Express進一步調查跟進；個人資料私隱專員黃繼兒則表示，公署曾接獲相關查詢，若有關航空公司職員純粹強行將洗手間門打開而不涉及拍攝或記錄，此舉並沒有侵犯乘客私隱的情況。

本身為機師的立法會議員譚文豪認爲，航機遇到強烈氣流時，所有乘客應立即返回座位並繫上安全帶，機師亦應留在駕駛室，機務問題交予空中服務員處理會較爲適合。

在外如廁恐懼症

吹到咁大

又可以呃番廿萬

如果係空姐睇男乘客又可唔可以告？

扑2晚夠

吹大D呀死港女
個機長見到你個豬西係咪又患上「在外開門恐懼症」呀屌你老母

等睇比人話blame the victim

臭閪 屌撚死你

如厠恐懼症？

唔痾咪得

如果佢係入面唔出來，氣流震到受傷，係咪都可以告航空公司？

靚女唔屙💩
佢根本是🐖

如果係美國 應該又要賠一千幾百萬 係連登女人就係原罪

係 痾屎唔出要賠全數
個位受害者係咪用平常地面既音量回應

送返十程比佢搭

最後十有八九都取消

投訴之都

機長: Anyone?
港女: 係
機長: Are you ready to come out?
港女: (聽唔清楚 以為仲係問緊有冇人) Yes

梁小姐分別以「係」、「Yes」中英文回應，告知門外者内裏有人

而家要你出黎呀, 「係」、「Yes」乜鳩呀 ? 起碼都講句 allc now , dont open 啦

去韓國既女人

佢係咪唔識英文

咁都得

如果開門發現入面係一個發緊羊吊嘅老人家，咁呢個機長就係英雄
非常不幸，入面係一個宇宙災害級，連原生地都話順便拎走多謝唔送嘅低賤物種

2017年男人就係原罪 屌你老母

女人真係特撚別麻煩

臭雞想呃錢姐

點解你唔屌政府？家下連登係法官？

點解係機長親自破門

再愛魚翅恐懼症

不得不承認，hkexpress真係好撚垃圾

又唔係無可能既，但係感覺上真係幾假

坐UO啲人特別低賤d

又係呢啲閪女人

我真係試過
空姐全程咸咸濕濕咁望住我

平時男厠痾尿，間中都有啲清潔阿姐闖入，睇嚟都可以患病索償了

如果係美國 你拒絕遵循航空職員指示
landing之後會比security夾落機
嚴重既監都有得坐

當然可以
不過係佢告你露械

United Airlines

女人就話自己有咩情緒病都有人信
下次會唔會因為被強迫返工患上返工恐懼症之後成功搵公司索償?

如廁遇上氣流啲屎水係咪會湧翻上個pat pat度

臭西

下次你係飛機屙屎時 聽到有氣流就立刻吸返舊屎入屎眼 抆都唔駛抆 褲都唔駛著 9秒9 fing住個春袋跑返去位度

你睇下自己個樣幾幾柒啦 又要冇科又要批鬥女人 你老母都係仲女人黎ga, 下次我狗仔式屌完佢 你記得係側邊幫我打氣呀

港女真係世界上最識昆錢的生物
如果成功昆到錢以後各航空公司應該blacklist

聽到廣播 -> 空姐發現有人未出黎 -> 敲門通知（中文） -> 空姐通知機師 -> 機師由駕駛艙走過黎 -> 敲門通知（英文）-> 都冇人應先撞門

喂阿哥，中途咁多時間你都仲未搞掂？你當氣流好好玩呀？

true

自己遇氣流唔返位仲聲大夾惡

機長問 do you need help? Can I come in?
yes yes yes